選舉主任昨晚提4問題 包括是否認同「時代力量」政治主張 姚松炎：對問題感奇怪 希望對方解釋法律理據

參選港島區立法會補選的香港眾志周庭今日被選舉主任裁定提名無效，外界關注另一參選人姚松炎的參選資格。姚松炎晚上在facebook表示，已於昨晚八時收到選舉主任來信，要求回答四條問題，包括是否接納人大常委有關《基本法》第104條的解釋，以及是否認同台灣政黨「時代力量」的政治主張，姚松炎表示對部份問題感到奇怪，但亦於今晚回覆選舉主任，他希望選舉主任解釋其法律理據。

姚松炎表示，選舉主任的問題圍繞他過往的發言。當中有一條關於2017年1月7和8日於台北舉行，由時代力量邀請的《時代眾志．自決力量：2017 台港新生代議員論壇》。選舉主任引述相關活動的一篇報道，並詢問姚松炎對時代力量一些政策主張和黨綱的看法。姚松炎在回信時指，該論壇是交流兩地議會工作，出席論壇不代表要研究和認同邀請者的所有主張。

姚又對選舉主任不少問題感到奇怪，例如選舉主任問及他是否接納人大常委有關《基本法》第104條的解釋；問及他是否認同或擁護台灣時代力量某幾句主張；以及選舉主任會公開此答覆的副本的原委等。姚松炎希望選舉主任對此解釋其法律理據。

【#答啱先有得選｜選舉主任四問姚松炎】
￣￣￣￣￣￣￣￣￣￣￣￣￣￣￣￣￣￣￣
選舉主任郭偉勳以書面通知，要求姚松炎回答四點問題才考慮是否確認提名有效。

選舉主任的問題圍繞姚松炎過往的發言。當中有一條關於2017年1月7和8日於台北舉行，由時代力量邀請的《時代眾志．自決力量：2017 台港新生代議員論壇》。選舉主任引述相關活動的一篇報道，並詢問姚松炎對時代力量一些政策主張和黨綱的看法。姚松炎在回信時指，該論壇是交流兩地議會工作，出席論壇不代表要研究和認同邀請者的所有主張。正如姚松炎在 2017 年 5 月 15 日至 17 日曾代表立法會出席新加坡一個國際貿易議會工作坊，也不會代表全體立法會議員同意主辦方的所有主張。

姚松炎對於選舉主任不少問題感到奇怪，例如選舉主任問及他是否接納人大常委有關《基本法》第104條的解釋；問及他是否認同或擁護台灣時代力量某幾句主張；以及選舉主任會公開此答覆的副本的原委等。姚松炎希望選舉主任對此解釋其法律理據。

姚松炎已於今天限期前（1月27日晚上八時正）回覆選舉主任，如下：

郭先生：

就 閣下於2018年1月26日電郵來函，現謹覆如下：

（i） 本人在宣誓時是忠實地和真誠地擁護《基本法》。

（ii） (a)及(b) 高等法院原訟法庭和上訴庭均已承認人大常委會就《基本法》第104條的解釋具有約束力，而各級法院的裁決對所有當事人，包括本人，均具有約束力。本人決定不上訴時，已代表本人接納原訟法庭的判決。

本人未能了解此問題與 閣下決定本人的提名是否有效的關連為何，是按照哪一條現行相關的選舉條例而作出提問？請 閣下就此回覆，以釋疑慮。

（iii）本人當時的意思是讓香港人享有在《基本法》條文中「高度自治」的前提下，以城市為本位，享有更多的空間決定安排，如加入國際城市組織以對抗地球暖化等議題。

本人對 閣下所引述的報導，並沒有準確表達本人的發言表示遺憾，當日發言全文如下：

「首先呢，其實大家會睇到世界嘅趨勢，正在係以城市為本位，作出一個國際嘅聯繫。大家譬如留意到香港政府亦都係加入咗一個國際城市組織嘅對抗全球暖化嘅平台，稱之為『C40』，喺呢一個層面睇，其實香港能夠以一個高度自治嘅城市，而又能夠以城市為本位，配合世界嘅趨勢，而同國際有一個緊密嘅聯繫，將可以帶嚟一個最大嘅效益，亦都係符合到香港嘅市民可以有更多嘅自己決定自己嘅命運嘅安排。所以呢，其實喺呢一個出路先至係能夠團結到最大嘅光譜，亦都係大家能夠求同存異，而呢個正正係世界嘅潮流，不能逆轉，可以達到共贏，希望大家可以係用呢個方向作為出路。」
影片節錄：

（iv）(a) 當日論壇主題是交流兩地議會工作。本人只是應邀出席分享，當時至現在並沒有研究亦不熟悉「時代力量」的政策主張。本人有自己的政治主張，出席論壇時無須考慮或判斷個別組織的主張。

(b) 如上述，本人至今並沒有研究「時代力量」的政治主張，亦不了解 閣下來函從「時代力量」所抽出引述的其中一句意旨為何。本人重申不贊成港獨，並堅決擁護每個香港人享有《基本法》所列明和保障的公民權利。

正如本人於2017年5月15日至17日曾代表立法會，出席加拉惹勒南國際關係研究院多邊主義研究中心與世界貿易組織舉辦的2017年國際貿易議會工作坊，本人亦不會代表全體立法會議員同意該研究中心或世界貿易組織的所有主張。

從 閣下的信函中表示，此回覆會按《選舉管理委員會(選舉程序)(立法會)條例》第14條供公眾查閱，就本人所理解第14條的條文只列明提名表格會供公眾查閱，來函卻提及此回覆連同提名表格一併供公眾查閱的原委為何？

《選舉管理委員會(選舉程序)(立法會)條例》第14條
選舉主任須將提名表格副本供公眾查閱：「選舉主任必須讓公眾在通常辦公時間內於指明地點查閱他接獲的每份提名表格的副本。提名表格必須在選舉主任接獲該表格後在切實可行範圍內盡快供公眾如此查閱，直至有關的選舉結果公告根據 《立法會條例》(第542章)第58條刊登為止。」

敦請 閣下儘快就本人於2018年1月20日提交的提名表格，以及就上述問題的答覆，決定本人的提名是否有效。若 閣下需要其他的補充資料，請以電郵聯絡本人。本人就 閣下的查詢保留一切權利。

二零一八年立法會補選
九龍西地方選區參選人
姚松炎

根本共狗只放心自己養開班戲子大中狗入議會！！！！

繼續大龍鳳含撚保送新舊紅鵪鶉3代盡取港九新3席！！！

諗起陶傑篇文

夾腿的女人（陶傑）2016-08-05

香港特區無端端出現了一個叫何麗嫦的中國女人，在酷暑季節，忽然變成一隻過街的溝渠雌老鼠。

雖然官拜「選舉主任」，但何麗嫦的權力卻高過終審庭的大法官。六名香港人簽署了「不主張不鼓吹港獨」的確認書，但何麗嫦說：憑此六人過往的表現，「覺得」他們一旦進入議會，還是會主張港獨，故「認為」他們的「聲明」並無誠意，剝奪此六名香港公民之被選舉權。

許多受過英式文明教育的正常人，覺得何麗嫦滿嘴巴謬論，很不正常。然而身為中國人，她很正常。因為中國的「改革總工程師」鄧小平，被毛澤東批鬥之後，哀求饒命，也對毛主席嚴正聲明：完全擁護「文化大革命成果」，復出後永不翻案。豈知這個矮子食言，一回朝就反毛江，又被毛爺扳倒，毛澤東定性：「說永不翻案，靠不住啊。」這句話你問問每個六十歲以上的大陸人，個個都知道。

毛澤東死去，華國鋒上台，落難的鄧小平向華主席寫信乞求復出，也確認擁護華國鋒領導。傻巴巴的華主席相信了，鄧小平一上位，即踢華國鋒下台。

毛澤東也聲明確認過「擁護蔣委會長」。周永康令計劃等許多共產黨也宣誓確認「為人民服務」、「為共產主義奮鬥終身」。共產黨一旦宣誓這、確認那，你就知道最終必定相反。何麗嫦將這六個香港「激進份子」當做與共產黨同一檔次的人，這「六君子」感到是恭維還是侮辱，就難說了。

然而只何麗嫦一個人可以操生殺大權，一口判定這六個人「口是心非」：第一你要「聲明」不搞港獨，第二你雖然聲明了，我宣布你的聲明作廢，因為憑「傳媒報導」你過去的言行，你即使聲明，也是說謊。

聲明和宣誓這個法律的手續，加上斬雞頭、燒黃紙，種種中國習俗，都要一個「主任」再判決。但這個主任，為什麼不是耶穌、關雲長、真神阿拉即刻顯靈表示「不收貨」，而是一個叫何麗嫦的女人，忽然冒出來，叉開兩腿，喝令每一個「參選人」從她胯下爬過去，個個都成功爬了，只有六個青年港男相繼爬的時候，猛被她一夾大腿，喝一句：你不准進入？

如果我是那六個，我一抬頭，看見緊夾腿的女人像何麗嫦這個模樣，我也覺得像發惡夢，衝着一股異味，捏着鼻子大叫：為什麼是你，而不是Angelababy？

姐係考公開試咁，marker想要咩，咪俾咩答案

啱呀，拿拿林答啱入閘先啦

串撚到呢

香港自認成功既一輩即廢老受既教育 就係識讀死左 標準答案， 答岩就得
重有政府呢D 死不進步既地方 ，應左佢 過左海就神仙

外國勢力